綁架民生，即形成與林鄭月娥微妙配合

【香港政治的黑暗長夜 - 陶傑】

林鄭和警方相繼召開記者會，可惜未能協助解決問題，反而令危機深化。

副警務處長承認有警務人員「喬裝」混入示威隊伍。意思就是警方向穿黑衫的示威人士派進了所謂臥底。

但警方的臥底任務，幾十年來是針對有組織犯罪：販毒集團、黑社會、準備密謀搶劫銀行的匪幫。喬裝為臥底的警務人員，一向有清晰的目標：就是防止一宗罪案的發生，或協助警方在罪案發生之後，將匪徒集團一網成擒。

警方派出臥底，是先有組織犯罪的企圖和陰謀在醞釀或進行中，而不會有任何臥底主動打進集團之後提議要打劫某一間銀行。

但着黑衫的年輕人示威者並無組織。最多只是干犯了非法集結。若有警察「喬裝」為示威者，在現場高呼擲石頭，打警察。或「喬裝」之警務人員帶頭塗污國徽，即使有三數十人跟隨，則該「喬裝」之警員自己有沒有犯下煽動或教唆暴動罪？

這種喬裝臥底行為，與掃蕩販毒組織或械劫綁架等毫無關係。請問警方內部有無專業守則，或有沒有事先向法庭申請控罪豁免令？

若沒有，則警方是否至少已經主動挑起或參與了類似納粹德國時代「國會縱火案」的政治動亂，而不再是「不偏不倚」的「執法」？

回顧兩個月來，所有示威遊行最終「演變」成的暴力衝擊，有幾多是「喬裝人士」扮演，有幾多是「外國勢力」派錢、擲一塊石頭得五千元而代價為十年牢獄的真暴徒，又有幾多是接受「喬裝人士」煽動之後動手的盲從暴徒？
這一點，成為最新社會關注的疑問。

律政司應該檢控誰？為了警方「執法」的「專業機密」，又不檢控誰？此一紛爭，隨着被控暴動的人一批批解上法院，將會亂作一團、沒完沒了。

難怪林鄭月娥堅決拒絕成立獨立調查委員會。因為事到如今，已經失去了市民的基本信任，一旦展開真正的獨立調查，警方的角色必然暴露，香港警隊的公信力更墮入五十年難以挽回的深淵。

正因為香港特區政府林鄭月娥帶領之下，自己走上了不歸路，真面目隨着更多的記者會進一步暴露，才會爆發類似佔領機場的大規模抗議。

佔領機場大堂，並沒有佔領停機坪、入境處和海關，內外區隔。特區政府和機場管理局應該有能力安排飛機乘客由另類通道進出。

但特區政府索性將所有班機叫停，形成航空癱瘓，這是做給中國政府看的，令香港在視覺上離「無法管治」更進一步。

中國當然大受刺激，以「恐怖主義」定性。若中方在咆哮聲中，決定命令林鄭提請出動解放軍清場「收回飛機場」，則林鄭月娥將會是得益者。

然而，示威若再繼續堵塞機場進出口大堂，綁架民生，即形成與林鄭月娥微妙配合，「焦土之母」林鄭月娥明顯不介意毁滅香港，佔領機場或干擾地鐵，是不是變成與林鄭微妙結合的一種暗黑同盟？

這就是香港開埠以來從未見識過的 Realpolitik ：暗黑政治。

圖片來源：路透社

[緊急分析]法！不！責！眾！

推

講左林鄭同中共根本任你塞機場
唔駛佢出手都玩得死香港

希望大家聽得入耳，不要跟林鄭的劇本行。